<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 程序员 | 刚刚在线]]></title>
  <link href="http://www.superqq.com/blog/categories/cheng-xu-yuan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.superqq.com/"/>
  <updated>2016-03-06T22:59:29+08:00</updated>
  <id>http://www.superqq.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[李刚]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我已经写了48年代码了，我感觉我还能写下去]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/12/12/write-code-48-year/"/>
    <updated>2015-12-12T19:52:50+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/12/12/write-code-48-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是来自quroa的问题：Why-aren&rsquo;t-there-a-lot-of-old-programmers-at-software-companies下的一个回答。</p>

<p>很多人会疑问是不是程序员最后只能转管理，是不是到了中年之后就应该放弃编程。看到这个回答后很受触动，尽力翻译出来，有不恰当的地方欢迎指出。</p>

<p>下 个星期我就69岁了。我从1967年开始编程。到现在已经48年了，从COBOL一直写到jQuery。我已经忘掉的编程语言比很多程序员这辈子遇到的还 多。我现在自己接一些项目，因为作为一个员工我完全是个工作狂，即使在我已经三十多岁的时候。我永远不会再去做一份每天工作8小时的传统编程工作。</p>

<p>我 已经写了两三百万行或者四百万行代码，我觉得我至少要写到&hellip;额，算了，无所谓。代码写的再多也没有什么意义，除非，这个代码对你关心的人们产生了好的 影响。（原文是： a positive impact on people I care about，和《硅谷》里的make world a better place 真是异曲同工）</p>

<p>变老带来的一个好处是，我不会再相信那些有一个点子就能改变世界的二逼想法。我只想把我应该做的工作做好，然后交给用户一个体验更好的产品。</p>

<p>但 是一个老年程序员有一个非常明显的缺点。这个世界变化的非常快，而且越来越快。15年前，我投身C++，然后我很精通它。大概4年前，我开始沉迷于 jQuery，同时学习怎么把jQuery和C#混在一起（hook jQuery and C#）去快速实现一个用户界面。3年前我从公司退休，于是我又开始关注C#并且沉迷于WordPress。现在是Drupal（php的一个框架）。趋势 就是学习一样新东西对我而言越来越难。我现在还在尝试用本地存储和 Web Workers写一个WordPress插件，调试这些真的让我有点累。</p>

<p>但是我真正要坚持的是要不断的编程，不要停，因为我真的热爱编程，其实我也只会这么一件事。不像人际交往、建立社交圈是我最近二十几年才开始尝试去做。</p>

<p>所以左脑用于编程，右脑用于处理人际关系让我保持着生活的平衡。这肯定因为我已经和一个美丽的女人结婚四十多年，我和我的三个孩子也有着非常和睦的关系。</p>

<p>我给自己设立了一个目标，至少要写50年（到2017年6月）。然后在70岁的时候成为Mankind Project &amp; New Warriors Training Adventure项目联合领袖。非常有挑战性。几年以后你可以再来看看我做的怎么样。</p>

<p>来自：<a href="http://www.jianshu.com/p/285421a867c9">http://www.jianshu.com/p/285421a867c9</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序员的幽默你一定懂得]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/12/09/programmer-must-humor/"/>
    <updated>2015-12-09T21:54:20+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/12/09/programmer-must-humor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是关于程序员的一些笑话，据说看懂的人都还在加班中。</p>

<ol>
<li><p>老婆给当程序员的老公打电话：下班顺路买十个包子，如果看到卖西瓜的，买一个。当晚老公手捧一个包子进了家门。老婆怒道：你怎么只买一个包子？！老公甚恐，喃喃道：因为我真看到卖西瓜的了。”</p></li>
<li><p>一程序员去面试，面试官问：“你毕业才两年，这三年工作经验是怎么来的？！”程序员答：“加班。”</p></li>
<li><p>某程序员对书法十分感兴趣，退休后决定在这方面有所建树。于是花重金购买了上等的文房四宝。一日，饭后突生雅兴，一番磨墨拟纸，并点上了上好的檀香，颇有王羲之风范，又具颜真卿气势，定神片刻，泼墨挥毫，郑重地写下一行字：hello world。</p></li>
</ol>


<p><img src="http://images.90159.com/12/humor.jpg" alt="https" /></p>

<ol>
<li><p>问：程序员最讨厌康熙的哪个儿子。答：胤禩。因为他是八阿哥（bug）</p></li>
<li><p>程序猿要了3个孩子，分别取名叫Ctrl、Alt 和Delete，如果他们不听话，程序猿就只要同时敲他们一下就会好的。</p></li>
<li><p>今天在公司听到一句惨绝人寰骂人的话：“你TM就是一个没有对象的野指针！”</p></li>
<li><p>程xx遭遇车祸成植物人，医生说她活下来的希望只有万分之一，唤醒更为渺茫。她的同事和亲人没放弃，并根据程xx对testing痴迷的作风，每天都在她身边念：“你测的模块上线后回滚了。”奇迹发生了，程xx醒来第一句话：确认那模块是我测的？</p></li>
<li><p>一个程序员在海滨游泳时溺水身亡。他死前拼命的呼救，当时海滩上有许多救生员，但是没有人救他。因为他一直大喊“F1!”“F1!”，谁都不知道“F1”究竟是什么意思。</p></li>
<li><p>世界上最远的距离，是我在if里你在else里，虽然经常一起出现，但却永不结伴执行。</p></li>
<li><p>正在码代码ing，医院回来的同事一脸的苦逼样子，问他怎么了？他回答：得了类风湿性关节炎了，我怕会遗传给下一代啊。我一脸的问号：谁说类风湿性关节炎能遗传的？丫一脸诧异：类不是继承的吗？</p></li>
<li><p>我很奇怪客栈这个词，难道后入住的必须先退房吗？</p></li>
<li><p>话说，决定一个程序员跳槽与否的关键因素是他前同事的现工资。</p></li>
<li><p>程序员最憋屈的事情就是：你辛辛苦苦熬夜写了一个风格优雅的源文件，被一个代码风格极差的同事改了且没署名，以至于别人都以为你是写的。</p></li>
<li><p>前端工程师说，我去交友网站找女朋友去了。朋友问，找到了么？工程师说，找到了他们页面的一个bug。</p></li>
<li><p>C程序员看不起C++程序员， C++程序员看不起Java程序员， Java程序员看不起C#程序员，C#程序员看不起美工，周末了，美工带着妹子出去约会了，一群程序员还在加班！</p></li>
<li><p>据说一老外年轻的时候，立志要当一名伟大的作家。怎么才算伟大呢？他说：我写的东西全世界都要看到！看完他们必定会歇斯底里！会火冒三丈！会痛苦万分！结果，他成功了，他在微软公司负责写系统蓝屏时的报错提示信息。</p></li>
<li><p>程序员应聘必备词汇：了解＝听过名字；熟悉＝知道是啥；熟练＝用过；精通＝做过东西。</p></li>
<li><p>两程序员聊天，程序员甲抱怨：“做程序员太辛苦了，我想换行……我该怎么办？”程序员乙：“敲一下回车。”</p></li>
<li><p>程序员最讨厌的四件事：写注释、写文档、别人不写注释、别人不写文档……</p></li>
<li><p>假如生活欺骗了你，找50个程序员问问为什么编程；假如生活让你想死，找50个程序员问问Bug改完了没有；假如你觉得生活拮据，找50个程序员问问工资涨了没有；假如你觉得活着无聊，找50个程序员问问他们一天都干了什么！</p></li>
<li><p>男人要记住，与女人吵架的要领是，要像在安装软件或注册网站时阅读“服务条款”那样，直接忽略所有的内容，到最后面勾选“我同意”，然后点击“确定”。</p></li>
<li><p>朋友今天遇到的真事：客户说我们设备卡，死活找不到原因，工程师赶到现场，给客户换了个鼠标垫，故障排除……</p></li>
<li><p>产品经理：“你明白吧，这里向右划可以出菜单，然后需要一个闪烁的动画，还有，我想这个tab可以拉下来，你懂吧？ 设计师：“别废话，把你要抄的产品给我看下。”</p></li>
<li><p>百度研发的无人驾驶汽车，你会发现有些地方你是去不了的。腾讯研发的无人驾驶汽车，你会发现很多地方你要去是要黄钻会员的。当然，谷歌研发的无人驾驶汽车，你会发现查无此车。</p></li>
<li><p>话说昨天是周日，程序猿跟产品经理一起看电视。每个节目看到一半程序猿就换台，看到一半就换台，几次之后产品经理终于忍无可忍的咆哮：老子刚看出点意思你就换、刚看出点意思你就换，到底还让不让人看啦？！程序猿淡定的盯着电视道：你半路改需求的时候我可没吱过声！</p></li>
<li><p>“为什么删除手机上的图标的时候它们会抖？” “它们怕被删除呗。” “那为什么电话短信之类系统自带的删不掉的也在抖呢？” “那是它们在得瑟…”</p></li>
<li><p>有时候觉得，电脑就像一个高贵冷艳的妹纸。</p></li>
</ol>


<p>400，是她冷冰冰地说：“我听不懂你在说什么”；</p>

<p>401，是她无情地转身：“我不认识你，别说那些奇怪的话”；</p>

<p>403，是她残酷的拒绝：“我听懂你的话，也认出你的脸，可我不爱你”；</p>

<p>404，是她紧闭心门：“我这儿没有你想要的东西”；</p>

<p>503，是“呵呵我去洗澡”。</p>

<ol>
<li><p>问：为何软件正在占领全世界，而程序员得不到尊重？答曰：遍身罗绮者，不是养蚕人。</p></li>
<li><p>她来例假了肚子疼，他坐着她旁边，看了她一眼，拿出手机玩游戏，她看在眼里，心里凉了半截。两分钟后，她实在坐不下去了，正准备离开，只见他默默地递过来他的小米手机说：拿去捂着。</p></li>
<li><p>惊闻微软要裁员1.8万人。他们就不能让这些员工们“在后台运行”吗？</p></li>
<li><p>今天看到我同事在笔记本电脑上实现“滑动解锁”！真的，看到我当场就震精了，异常碉堡……你知道吗？！他的电脑开机解锁密码是“ASDFGHJKL;’”，然后唰得一下过去最后一个键落在回车上，就，就解锁了！</p></li>
<li><p>骗子网站太特么多了，你一打开，必定跳出一个很下流的游戏广告！——但这还不是最关键的，关键是如果你忍不住点击进入游戏之后，就会发现这些下流的元素全都不见了！这也太没有职业道德了吧！</p></li>
<li><p>最近发现自己陷入了一种状态，叫开机迷失。开电脑前，该做什么清清楚楚。但只要一登录，随手开个网页，刷下新闻微博甚至仅仅是音乐网站，然后再回过神来， 已经到了深夜，要做的事一项没做。而最痛苦的是，在睡前闭眼的时候，整个被浪费的白天和那些被耽误的正事，总会掺杂着负罪感，无比清晰地浮现。</p></li>
<li><p>我要设计一个新的智能机应用程序叫做&#8221;惊慌&#8221;，只要你一说 老婆 这两个字, 它就会关闭所有网页, 隐藏所有跟女性的聊天以及怪怪的文件夹, 并且把我老婆的照片设为墙纸。</p></li>
<li><p>我从苹果手机的背面知道了一个好地方叫做加利福尼亚，据说那里有阳光和沙滩，还有Google和Tesla。据说那里的人经常讨论怎么创业，而不是怎么移民。我虽然在中国，但也去过那里，不是在梦中，而是通过VPN。</p></li>
<li><p>边上工位的妹纸叫柳依依，她的爸爸也是位程序员，依依的大姐叫玲玲，二姐叫玲依，三姐叫依玲。</p></li>
</ol>


<p>整理自网络</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[月薪3万的程序员都避开了哪些坑]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/11/02/salary-programmer-avoid-pit/"/>
    <updated>2015-11-02T09:58:49+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/11/02/salary-programmer-avoid-pit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>程序员薪水有高有低，有的人一个月可能拿30K、50K，有的人可能只有2K、3K。同样有五年工作经验的程序员，可能一个人每月拿20K，一个拿5K。是什么因素导致了这种差异？我特意总结了容易导致薪水低的九大行为表现，避开这些大坑，你就离高薪不远了。</p>

<h3>习惯即刻回报</h3>

<p>他不懂得只有春天播种，秋天才会有收获。刚刚付出一点点，甚至还没有付出，就想要得到回报。技术刚刚掌握，能一边百度一边干活了就觉得该拿到多少多少钱了。找工作先想着多少多少钱，入职了没干几个月就想着要加多少多少钱，干了没几个月，薪水要是没涨，就放弃了，准备通过跳槽加薪，不跳槽的话，往往也会因为没加薪而牢骚满腹，工作敷衍了事。</p>

<p>一个程序员的价值，是通过他带给公司的价值体现的。先给公司带来了价值，然后才会反过来在薪水上体现出自己的价值。公司都很现实，很少会为你的潜力买单，在你还没有体现出价值时就给你很高的薪水。</p>

<p>在生活和工作中，一定要懂得付出，不要那么急功近利，马上想得到回报。天下没有白吃的午餐，你想获得什么，就得先付出什么。唯有种下种子，然后浇水、施肥、除草、杀虫，然后才能等来收获。</p>

<!--more-->


<h3>缺乏学习热情</h3>

<p>很少有哪个岗位的人像程序员这样需要持续不断的学习，软件开发的技术日新月异，而每一项技术又往往博大精深，不持续、深入钻研是很难掌握的，更别谈精通了。如果你对一项技术不能深刻理解熟练应用，表现出来的水准仅仅是能干活、还行，那很难说会有公司愿意为“还行”付出大的代价，只有脱颖而出，才可能备受重视。</p>

<p>假如你对学习、掌握、精通技术没有兴趣，面对不断涌现的新语言新技术新框架没有学习欲望，那但就软件开发这个工作而言，你不但眼下不太可能拿到高薪，将来也不会。在这样一个快速变化的时代，只有不断地学习才不会被抛弃。</p>

<h3>不够努力</h3>

<p>虽然我们都知道努力学习可以改变我们的技能水平，持续努力不懈坚持可以让自己有所建树，可还是有很多人浅尝辄止，三天打鱼两天晒网，搞两下能Run就放下了。</p>

<p>人和人在聪明才智上的差距并没有想象中大，甚至很多时候，从大多数人的努力程度之低来看，根本还轮不到拼天赋。如果两个人的实力半斤八两的话，热情工作努力坚持的人，一定比较容易成功。</p>

<h3>畏难</h3>

<p>做事拈轻怕重，不愿挑战。殊不知能力就是在不断挑战不断突破自己的过程中历练出来的。在一个公司里面，经常承担高难度任务的程序员，一定是成长比较快的，薪水增长也一定是比较快的。越是困难的事情，越能体现出个人价值，也越能带给个人成长。</p>

<p>万事起头难，不要害怕困难。事情做不好往往不是因为没有能力，大都是由于缺乏恒心。只要不怕困难，坚持前行，一定会有不一样的收获。</p>

<p>事业就像女人，谁去追求，谁就能得手。金钱也一样。</p>

<h3>缺乏责任心</h3>

<p>工作上不管什么事儿，反正不是自己的事儿，缺乏责任心，干好干不好都无所谓，对交付承诺、对产品质量都不在意，没什么事儿能让他上心。</p>

<p>一个人的责任心如何，决定着他在工作中的态度，决定着其事业的好坏和成败。如果一个人没有责任心，即使他有再大的能耐，也不一定能做出好的成绩来。</p>

<h3>消极，抱怨</h3>

<p>工作稍有不顺，就怨气沸腾，这个怎么怎么样，那个怎么怎么样，而我怎么就这样，任务不公平，资源不公平，那谁谁不支持我，那谁谁不配合……</p>

<p>抱怨不能使事情变好，反之，它会让负面情绪蔓延，蚕食你的精力和时间，让你产出更低。成功者永不抱怨，抱怨者永不成功。立刻停止抱怨，早一分钟停止，你就离目标近一分钟。</p>

<h3>没有时间管理观念</h3>

<p>每个人的一天都只有24小时，人和人的差别就在于如何利用时间上。</p>

<p>有的人每周都有目标，每天都有计划，早上起来会想今天要做的几件重要的事，晚上会回顾今天完成的事，总结干成了什么干坏了什么，还会有计划的学习新知识新技能，这样日积月累不断坚持，每一天都是高效的，每一天都朝着更丰富更完美的自己前进。</p>

<p>而有的人则漫无目的，走哪算哪，到了公司，上午基本做不成事儿，到下午了还不知道要做什么，晚上也发愁如何消磨时间……</p>

<h3>为薪水工作</h3>

<p>虽然工作的一大目的是获取薪水，养活自己以及供给家庭所需；但是，这只是工作最直接的报偿，同时也是最低级的目标。</p>

<p>如果我们为薪水而工作，将注定我们是短视的，也将注定受到最深的伤害。假如你看不到工资以外的东西，斤斤计较于薪水、福利、职位等，那外界的些微风吹草动就可能让你像浮萍一样飘来荡去，你很快就会失去平衡，失去信心，失去热情，失去平和，进而在工作时总是采取一种应付了事的态度，能少做就少做，能躲避就躲避，觉得只要对得起自己的那份薪水就成了。长此以往，你追求的高薪水反倒得不到。</p>

<p>我们进入一个公司工作，是为了自己，不是薪水也不是别人，比薪水更重要的，是成长和成就自己的机会。我们一定要明白，公司、企业、组织，都是我们锻炼自己、修炼自我的平台，我们不是为薪水工作、不是为老板工作、不是为家人工作，是为实现自我而工作，是为更完美的自己而工作。</p>

<p>唯有志存高远，方能风行天下。</p>

<h3>其实不喜欢软件开发</h3>

<p>有一部分人从事软件开发工作，并不是因为喜欢，也没有干着干着从不喜欢变成喜欢。他们可能是喜欢软件开发附带的高薪水——平均薪水比其他行业高。人做一件自己不喜欢的事情时，心理上没有亲近感，不会想着怎样把事情做得更好，往往是差不多就成了，不太可能有精益求精积极向上的追求。因为在做不喜欢的事情时，情感上是拒绝的，情绪上是想逃离的，总想着早点儿完事儿拉倒，每一天去单位时不是充满期待，而是各种担忧、烦躁、畏惧，到了单位，稍有困难或不顺心，就会消极、抱怨、抵触、拒绝……</p>

<p>做喜欢的事，能最大可能发挥一个人的潜能和热情，会最快速地通向成功成就自己。而做不喜欢的事，一开始就注定了事倍功半，最后也往往会是痛苦不堪或半途而废。</p>

<blockquote><p>来自：foruok 地址：<a href="http://blog.csdn.net/foruok/article/details/49245349">http://blog.csdn.net/foruok/article/details/49245349</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序猿的幽默趣图，你并不懂他们的真正世界]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/11/01/humor-code-world/"/>
    <updated>2015-11-01T13:22:00+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/11/01/humor-code-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作为程序员 ，你不能错过的幽默！</p></blockquote>

<h3>1、旁人眼中的程序猿和真实世界的程序猿。</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor1.gif" alt="humor1" /></p>

<h3>2、多线程的理论和现实。</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor2.jpg" alt="humor2" /></p>

<h3>3、你是这样的还是那样的BUG？</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor3.gif" alt="humor3" /></p>

<h3>4、我想重构，但又怕重构后，从此程序就不能再正常&hellip;&hellip;..</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor4.jpg" alt="humor4" /></p>

<h3>5、客户的期望VS最终产品</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor5.gif" alt="humor5" /></p>

<p>来自：网络</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一次皆大欢喜的程序员跳槽加薪]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/10/29/programmer-job-raise/"/>
    <updated>2015-10-29T10:49:15+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/10/29/programmer-job-raise</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的朋友A君是个典型的.NET开发人员，技术不错，人品也不错，在一家小公司（姑且称为甲公司）做项目开发，是技术骨干。</p>

<p>3个月前，他找到我说想跳槽，让我帮忙介绍工作。我说为什么想跳了？</p>

<h2>1.为什么想离职？</h2>

<p>他简单说了一下他在甲公司当时的状况：A君在甲公司做了两年多，这两年多完成了一个大项目，作为开发的核心主力，开发压力很大，特别是项目上线前的几个月是非常辛苦，几乎每晚都要加班到12点以后，周末最多只有一天休息。在最困难的时候，老板给大家大气，“大家再坚持坚持，项目上线赚钱了，就给大家涨工资，公司是绝对不会亏待大家的”，在老板豪情壮语的加薪鼓励下，大家要紧牙关拼上了。终于，半年前，项目上线了，运行也慢慢稳定了，公司赚钱也多了起来。</p>

<p>是的，公司赚钱了，利润很可观，这是大家都知道的事情。但是，一两个月过去了，加薪的事情完全没影，老板就像从来没提过一样。于是，A君向人事经理说出了希望加薪的请求，最后，得到的回复（在小公司，这当然是老板的意思）：（1）A君目前的工资与外面相比，基本是持平的。（2）A君目前的工作很悠闲，工作量不饱和。</p>

<p>关于（1）实际上是个难题，两个人的工资要怎么比较，几乎都是老板一个非常主观的想法。而关于（2），却是事实：由于新的项目还在调研中，所以，A君的工作暂时就轻松了不少，主要就是维护线上的系统，加加小功能，修修小bug，比较清闲。</p>

<!--more-->


<h2>2.老板很有骨气</h2>

<p>A君听到回复后，很是生气，在和同事们一起吃饭时，就忍不住埋怨起公司来，后来，这话传到了老板的耳朵里，老板很有骨气：越是抱怨，越不给你涨工资，看你怎么样。</p>

<p>终于，A决定离职，老板一如既往的有骨气：离职就离职，离开你公司就得关门了？</p>

<p>所以，就回到了开头的一幕，3个月前，A要我帮忙介绍工作。我刚好想到之前另外一个乙公司的技术经理联系我说，他下面有个B君想离职，希望我推荐个人，事成之后有推荐费拿的。理所当然的，我把A推荐了到了乙公司，A接手了B君的工作（在接手的过程中，A和B还成为了好朋友），乙公司对A的表现非常满意，最后，A的工资相比在甲公司涨幅达到50%。</p>

<h2>3.对调一下吧</h2>

<p>事情还没完，A君从甲公司离职后，甲公司的线上系统的维护就成为一个大问题了，老板命令人事经理赶快找人来顶上，苦逼的人事经理在QQ里群发了招聘的信息，这个信息也发给了A君，于是，A君把正在找工作的B君推荐过去了。B君在甲公司工作一个月后就转正，老板也很满意，相比之前在乙公司工资上涨了30%，和现在A的工资差不多。</p>

<p>—— 后来，A告诉我，B之所以要离职，原因跟A是差不多的。</p>

<h2>4. 皆大欢喜</h2>

<p>这真是一个皆大欢喜的局面！</p>

<pre><code>A到乙公司接手了原来B的工作，工资涨了50%。

B到甲公司接手了原来A的工作，工资涨了30%。

更重要的是，甲、乙公司的老板都爽了，对新进来的员工的表现都非常满意。

而我，拿到了乙公司的推荐费。

A和B成为了好朋友，除了经常探讨技术外，还经常一起讨论这搞笑的离职加薪过程，交流心得。
</code></pre>

<p>最后，我想说，这不是编的，这是一个真实的故事，而且以后还会发生……</p>

<blockquote><p>出处： GG2014
网址：<a href="http://www.cnblogs.com/justnow/p/4903436.html">http://www.cnblogs.com/justnow/p/4903436.html</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
