<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 程序员 | 刚刚在线]]></title>
  <link href="http://www.superqq.com/blog/categories/cheng-xu-yuan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.superqq.com/"/>
  <updated>2015-12-10T20:57:42+08:00</updated>
  <id>http://www.superqq.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[李刚]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[月薪3万的程序员都避开了哪些坑]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/11/02/salary-programmer-avoid-pit/"/>
    <updated>2015-11-02T09:58:49+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/11/02/salary-programmer-avoid-pit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>程序员薪水有高有低，有的人一个月可能拿30K、50K，有的人可能只有2K、3K。同样有五年工作经验的程序员，可能一个人每月拿20K，一个拿5K。是什么因素导致了这种差异？我特意总结了容易导致薪水低的九大行为表现，避开这些大坑，你就离高薪不远了。</p>

<h3>习惯即刻回报</h3>

<p>他不懂得只有春天播种，秋天才会有收获。刚刚付出一点点，甚至还没有付出，就想要得到回报。技术刚刚掌握，能一边百度一边干活了就觉得该拿到多少多少钱了。找工作先想着多少多少钱，入职了没干几个月就想着要加多少多少钱，干了没几个月，薪水要是没涨，就放弃了，准备通过跳槽加薪，不跳槽的话，往往也会因为没加薪而牢骚满腹，工作敷衍了事。</p>

<p>一个程序员的价值，是通过他带给公司的价值体现的。先给公司带来了价值，然后才会反过来在薪水上体现出自己的价值。公司都很现实，很少会为你的潜力买单，在你还没有体现出价值时就给你很高的薪水。</p>

<p>在生活和工作中，一定要懂得付出，不要那么急功近利，马上想得到回报。天下没有白吃的午餐，你想获得什么，就得先付出什么。唯有种下种子，然后浇水、施肥、除草、杀虫，然后才能等来收获。</p>

<!--more-->


<h3>缺乏学习热情</h3>

<p>很少有哪个岗位的人像程序员这样需要持续不断的学习，软件开发的技术日新月异，而每一项技术又往往博大精深，不持续、深入钻研是很难掌握的，更别谈精通了。如果你对一项技术不能深刻理解熟练应用，表现出来的水准仅仅是能干活、还行，那很难说会有公司愿意为“还行”付出大的代价，只有脱颖而出，才可能备受重视。</p>

<p>假如你对学习、掌握、精通技术没有兴趣，面对不断涌现的新语言新技术新框架没有学习欲望，那但就软件开发这个工作而言，你不但眼下不太可能拿到高薪，将来也不会。在这样一个快速变化的时代，只有不断地学习才不会被抛弃。</p>

<h3>不够努力</h3>

<p>虽然我们都知道努力学习可以改变我们的技能水平，持续努力不懈坚持可以让自己有所建树，可还是有很多人浅尝辄止，三天打鱼两天晒网，搞两下能Run就放下了。</p>

<p>人和人在聪明才智上的差距并没有想象中大，甚至很多时候，从大多数人的努力程度之低来看，根本还轮不到拼天赋。如果两个人的实力半斤八两的话，热情工作努力坚持的人，一定比较容易成功。</p>

<h3>畏难</h3>

<p>做事拈轻怕重，不愿挑战。殊不知能力就是在不断挑战不断突破自己的过程中历练出来的。在一个公司里面，经常承担高难度任务的程序员，一定是成长比较快的，薪水增长也一定是比较快的。越是困难的事情，越能体现出个人价值，也越能带给个人成长。</p>

<p>万事起头难，不要害怕困难。事情做不好往往不是因为没有能力，大都是由于缺乏恒心。只要不怕困难，坚持前行，一定会有不一样的收获。</p>

<p>事业就像女人，谁去追求，谁就能得手。金钱也一样。</p>

<h3>缺乏责任心</h3>

<p>工作上不管什么事儿，反正不是自己的事儿，缺乏责任心，干好干不好都无所谓，对交付承诺、对产品质量都不在意，没什么事儿能让他上心。</p>

<p>一个人的责任心如何，决定着他在工作中的态度，决定着其事业的好坏和成败。如果一个人没有责任心，即使他有再大的能耐，也不一定能做出好的成绩来。</p>

<h3>消极，抱怨</h3>

<p>工作稍有不顺，就怨气沸腾，这个怎么怎么样，那个怎么怎么样，而我怎么就这样，任务不公平，资源不公平，那谁谁不支持我，那谁谁不配合……</p>

<p>抱怨不能使事情变好，反之，它会让负面情绪蔓延，蚕食你的精力和时间，让你产出更低。成功者永不抱怨，抱怨者永不成功。立刻停止抱怨，早一分钟停止，你就离目标近一分钟。</p>

<h3>没有时间管理观念</h3>

<p>每个人的一天都只有24小时，人和人的差别就在于如何利用时间上。</p>

<p>有的人每周都有目标，每天都有计划，早上起来会想今天要做的几件重要的事，晚上会回顾今天完成的事，总结干成了什么干坏了什么，还会有计划的学习新知识新技能，这样日积月累不断坚持，每一天都是高效的，每一天都朝着更丰富更完美的自己前进。</p>

<p>而有的人则漫无目的，走哪算哪，到了公司，上午基本做不成事儿，到下午了还不知道要做什么，晚上也发愁如何消磨时间……</p>

<h3>为薪水工作</h3>

<p>虽然工作的一大目的是获取薪水，养活自己以及供给家庭所需；但是，这只是工作最直接的报偿，同时也是最低级的目标。</p>

<p>如果我们为薪水而工作，将注定我们是短视的，也将注定受到最深的伤害。假如你看不到工资以外的东西，斤斤计较于薪水、福利、职位等，那外界的些微风吹草动就可能让你像浮萍一样飘来荡去，你很快就会失去平衡，失去信心，失去热情，失去平和，进而在工作时总是采取一种应付了事的态度，能少做就少做，能躲避就躲避，觉得只要对得起自己的那份薪水就成了。长此以往，你追求的高薪水反倒得不到。</p>

<p>我们进入一个公司工作，是为了自己，不是薪水也不是别人，比薪水更重要的，是成长和成就自己的机会。我们一定要明白，公司、企业、组织，都是我们锻炼自己、修炼自我的平台，我们不是为薪水工作、不是为老板工作、不是为家人工作，是为实现自我而工作，是为更完美的自己而工作。</p>

<p>唯有志存高远，方能风行天下。</p>

<h3>其实不喜欢软件开发</h3>

<p>有一部分人从事软件开发工作，并不是因为喜欢，也没有干着干着从不喜欢变成喜欢。他们可能是喜欢软件开发附带的高薪水——平均薪水比其他行业高。人做一件自己不喜欢的事情时，心理上没有亲近感，不会想着怎样把事情做得更好，往往是差不多就成了，不太可能有精益求精积极向上的追求。因为在做不喜欢的事情时，情感上是拒绝的，情绪上是想逃离的，总想着早点儿完事儿拉倒，每一天去单位时不是充满期待，而是各种担忧、烦躁、畏惧，到了单位，稍有困难或不顺心，就会消极、抱怨、抵触、拒绝……</p>

<p>做喜欢的事，能最大可能发挥一个人的潜能和热情，会最快速地通向成功成就自己。而做不喜欢的事，一开始就注定了事倍功半，最后也往往会是痛苦不堪或半途而废。</p>

<blockquote><p>来自：foruok 地址：<a href="http://blog.csdn.net/foruok/article/details/49245349">http://blog.csdn.net/foruok/article/details/49245349</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序猿的幽默趣图，你并不懂他们的真正世界]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/11/01/humor-code-world/"/>
    <updated>2015-11-01T13:22:00+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/11/01/humor-code-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作为程序员 ，你不能错过的幽默！</p></blockquote>

<h3>1、旁人眼中的程序猿和真实世界的程序猿。</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor1.gif" alt="humor1" /></p>

<h3>2、多线程的理论和现实。</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor2.jpg" alt="humor2" /></p>

<h3>3、你是这样的还是那样的BUG？</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor3.gif" alt="humor3" /></p>

<h3>4、我想重构，但又怕重构后，从此程序就不能再正常&hellip;&hellip;..</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor4.jpg" alt="humor4" /></p>

<h3>5、客户的期望VS最终产品</h3>

<p><img src="http://images.90159.com/11/humor5.gif" alt="humor5" /></p>

<p>来自：网络</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一次皆大欢喜的程序员跳槽加薪]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/10/29/programmer-job-raise/"/>
    <updated>2015-10-29T10:49:15+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/10/29/programmer-job-raise</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的朋友A君是个典型的.NET开发人员，技术不错，人品也不错，在一家小公司（姑且称为甲公司）做项目开发，是技术骨干。</p>

<p>3个月前，他找到我说想跳槽，让我帮忙介绍工作。我说为什么想跳了？</p>

<h2>1.为什么想离职？</h2>

<p>他简单说了一下他在甲公司当时的状况：A君在甲公司做了两年多，这两年多完成了一个大项目，作为开发的核心主力，开发压力很大，特别是项目上线前的几个月是非常辛苦，几乎每晚都要加班到12点以后，周末最多只有一天休息。在最困难的时候，老板给大家大气，“大家再坚持坚持，项目上线赚钱了，就给大家涨工资，公司是绝对不会亏待大家的”，在老板豪情壮语的加薪鼓励下，大家要紧牙关拼上了。终于，半年前，项目上线了，运行也慢慢稳定了，公司赚钱也多了起来。</p>

<p>是的，公司赚钱了，利润很可观，这是大家都知道的事情。但是，一两个月过去了，加薪的事情完全没影，老板就像从来没提过一样。于是，A君向人事经理说出了希望加薪的请求，最后，得到的回复（在小公司，这当然是老板的意思）：（1）A君目前的工资与外面相比，基本是持平的。（2）A君目前的工作很悠闲，工作量不饱和。</p>

<p>关于（1）实际上是个难题，两个人的工资要怎么比较，几乎都是老板一个非常主观的想法。而关于（2），却是事实：由于新的项目还在调研中，所以，A君的工作暂时就轻松了不少，主要就是维护线上的系统，加加小功能，修修小bug，比较清闲。</p>

<!--more-->


<h2>2.老板很有骨气</h2>

<p>A君听到回复后，很是生气，在和同事们一起吃饭时，就忍不住埋怨起公司来，后来，这话传到了老板的耳朵里，老板很有骨气：越是抱怨，越不给你涨工资，看你怎么样。</p>

<p>终于，A决定离职，老板一如既往的有骨气：离职就离职，离开你公司就得关门了？</p>

<p>所以，就回到了开头的一幕，3个月前，A要我帮忙介绍工作。我刚好想到之前另外一个乙公司的技术经理联系我说，他下面有个B君想离职，希望我推荐个人，事成之后有推荐费拿的。理所当然的，我把A推荐了到了乙公司，A接手了B君的工作（在接手的过程中，A和B还成为了好朋友），乙公司对A的表现非常满意，最后，A的工资相比在甲公司涨幅达到50%。</p>

<h2>3.对调一下吧</h2>

<p>事情还没完，A君从甲公司离职后，甲公司的线上系统的维护就成为一个大问题了，老板命令人事经理赶快找人来顶上，苦逼的人事经理在QQ里群发了招聘的信息，这个信息也发给了A君，于是，A君把正在找工作的B君推荐过去了。B君在甲公司工作一个月后就转正，老板也很满意，相比之前在乙公司工资上涨了30%，和现在A的工资差不多。</p>

<p>—— 后来，A告诉我，B之所以要离职，原因跟A是差不多的。</p>

<h2>4. 皆大欢喜</h2>

<p>这真是一个皆大欢喜的局面！</p>

<pre><code>A到乙公司接手了原来B的工作，工资涨了50%。

B到甲公司接手了原来A的工作，工资涨了30%。

更重要的是，甲、乙公司的老板都爽了，对新进来的员工的表现都非常满意。

而我，拿到了乙公司的推荐费。

A和B成为了好朋友，除了经常探讨技术外，还经常一起讨论这搞笑的离职加薪过程，交流心得。
</code></pre>

<p>最后，我想说，这不是编的，这是一个真实的故事，而且以后还会发生……</p>

<blockquote><p>出处： GG2014
网址：<a href="http://www.cnblogs.com/justnow/p/4903436.html">http://www.cnblogs.com/justnow/p/4903436.html</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[20年的老程序员对新入行的朋友的一些建议]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/10/28/20-years-programmers/"/>
    <updated>2015-10-28T13:09:57+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/10/28/20-years-programmers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从事编程这一行也已经20年了，到今天为止，有关编程方面的知识我也写了六七门课程了，教授课程的时间也已超过了1000小时，下面我所说的全部是我多年来的实践的经验之谈。</p>

<h2>◆编程真的不是一件容易的事</h2>

<p>不管你多喜欢或是多会编程，在学习和解决问题上总会碰到障碍。工作的时间越久就越能明白这个道理。不过这倒是一个让人进步的机会，因为你要一直不断的学习才能很好的解决你面前的难题。如果你已不有了进取心，那么当遇到难道无法解决时你就会想要放弃。</p>

<h2>◆编程也是最让人沮丧的事情</h2>

<p>正常的编程过程都是这样的：尝试、失败、学习、思考、灵感、成功。在这个漫长的过程中，常有人会感到沮丧也是很正常的事，如果最终成功了，那么接下来你会想挑战更难的项目，当然，之前的沮丧就会从新而来，又是一个从新学习的机会，在这个过程中，我们要懂得调整好心态，从新从发。</p>

<h2>◆办法总是要比困难多</h2>

<p>经过不断的学习，我们的编程技术会越来越强，对自己也会更加自信。每个人小时候都会有大大小小的闯祸经历，但随着我们的成长和能力的增强，我们很少再去办错事情了。而如今我们也有办法解决我们所犯的错。</p>

<!--more-->


<h2>◆编程就像魔法，而我们每个人都成为魔法师</h2>

<p>经过我们的努力，学习好编程的各种技能，当你做出来的各种编程代码，让别人操作起来轻而易举的就能得到他们想要的效果时，他们就会觉得我们像魔法师一样，因为我们所提供的这些功能可以让他们更轻松，他们也更需要我们的这种技能。</p>

<h2>◆要学会很好的利用网络资源</h2>

<p>当你刚开始学习编程时，如果遇到难道，你可以很好的利用网络来搜索你想要的东西，因为在你之前一定有很多人像你一样遇到过类似的问题，所以你一定要尽快的掌握如何有效的网上搜索技能，这样你会更快的得到有效学习。</p>

<h2>◆对于一个程序员来讲，工具箱一定是我们的好助手</h2>

<p>工具箱里的功能是程序员不可缺少的，这些工具将伴随我们每一天，随着我们经验的增长，我们还会学习到更高级的工具，有些工具虽然不是很常用，但他们更擅长解决一些特定的问题（例如，二叉树数据结构、A*、Valgrind、调试器等等）。大多数编程领域（游戏开发、Web开发、数据库）都有自己特有的一系列解决问题的模式。所以掌握的工具越多对你越有利。</p>

<h2>◆如果想更擅长编程，最好是阅读大量代码和亲自写大量的代码</h2>

<p>在这个行业里有成就的老程序员早已写下了很多可供我们参考的代码，所以，为什么不去多看看呢？当然，自己的实践也是不可缺少的，好好练习写代码吧，努力总是有收获的不是吗？</p>

<h2>◆不要满足于现状，因为你永远不会是最好的</h2>

<p>编程中的知识你永远都学不完，他就像一个大集会一样，总是有新的难道需要我们去解决。所以我们也应该要学习新的知识来解决面前的难题。只有你能做到这一点，你将永远不必担心自己的饭碗。</p>

<p>via：<a href="http://netsmell.com/post/what-i-tell-all-new-programmers.html">http://netsmell.com/post/what-i-tell-all-new-programmers.html</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从产品经理的角度算一算，做一个app需要花多少钱？]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/10/27/product-manager-calculate-app/"/>
    <updated>2015-10-27T14:41:46+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/10/27/product-manager-calculate-app</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作为互联网从业者，被外行的朋友们问及最多的问题是，“做一个网站需要多少钱？”或者“做一个APP需要多少钱？”。作为做过完整网站项目和APP的人，今天从产品经理的角度，一起来算一下中小型APP从无到有需要做哪些工作，以及为达成使命，需要付出多少金钱代价。</p></blockquote>

<p>以下内容的前提是：深圳、移动互联网方向。包含研发一个新产品过程中一些常见的工作，并非十全十美。</p>

<p>首先假设在做APP之前我们已经有了一个成熟的团队（这是非常幸运的前提，很多产品研发进度极其缓慢的原因之一就是在过程中不断在招人），团队的结构以架构师兼后台开发1名+安卓1名+iOS开发1名+产品经理1名+前端开发1名+设计师1名。你可能也发现了这些人员配备都是单点的，一旦有人生病或请假，某个职位就会缺失，项目进度就会拖后，所以我们大约配备2个浮动名额，也就是，初始团队大概有8名，我们假设团队平均工资在13000左右（憋惊讶，深圳需要这个数，还是比较低的。。。），需要给员工缴纳五险一金，详见下表（假设我们是老实善良的公司，公积金按最低标准缴纳）：</p>

<p><img src="http://images.90159.com/10/product.jpg" alt="product" /></p>

<p><strong>除工资的部分，还要平均为每个员工多缴纳 3653元的五险一金支出，员工部分的支出是 （13000+3653）*8=133224元/月。</strong></p>

<p>好，有了团队，下一步要解决的是工作场所的问题，8人团队可以选择创业孵化器（前提是你能找到孵化器）或者中低端的办公场所（这类的办公场所，深圳大约是120元/㎡，大约100平米）。这里有必要稍微提以下孵化器，孵化器的租金会比较便宜（或者不要钱），在接纳创业团队之前一般会签署协议，需要以场地作为股权置换条件，或者是优先投资权，是否划算，得创业团队自己掂量。算上水电、物业，一个月15000左右算比较省了。</p>

<p>有了场地和团队，接下来置换办公耗材、宽带之类的（假设电脑自己带），普通的人体工程学椅子价格在150元左右，如果不买工程学椅子也可以，用普通的椅子，加上桌子平摊成本，桌椅需要200左右的成本，这算一次性付出。拍脑袋，6000元可以搞定吧。</p>

<p>唔，人、场地、作案工具齐活了，开始进入正题吧。</p>

<h3>一、产品定位、扯皮、早期工作准备阶段。</h3>

<p>做APP之前一般会有个老板，老板大概知道自己想要什么功能（对，老板一般不知道自己要做什么东西，需求是什么，产品定位是什么），这时候产品经理要出马了，跟老板各种扯皮、厘清需求、找产品定位，这里大概扯吧个两周，好说歹说会把产品的定位、一期的需求想清楚（期间架构师可以开始构思产品的技术架构了，未能正式开工）。</p>

<p>产品定位以及早期的需求确定出来之后，需要想个产品的名字、需求调研、竞品调研分析、注册域名、购置服务器以及周边基础能力（如CDN存储、短信服务、消息推送等）、商标（未注册商标、很多团队就是吃了这个亏）、抢注域名、设计logo，这里在老板不中途改变想法、变更产品需求和定位的前提下，最起码扯一周，这时候产品的原型、技术架构的雏形也出来了，基本可以进入真刀真枪的干活了。这一步假设域名不需要花大价钱购买，全部费用算起来拍脑袋10000元/年 可以搞定。</p>

<!--more-->


<h3>二、产品版本策划、架构设计阶段。</h3>

<p>看似一切都准备就绪之后，产品开始整理需求，按照需求优先级规划版本。架构师按照产品的发展方向构想，开始着手进入开发环境、生产环境部署、基础代码研发阶段。</p>

<p>很有必要提一下的是，做APP比较常见的两种功能实现方式有native原生和webview 方式，这两种方式的优劣不在本文的讨论范围，一般为了保证体验，以原生的方式为主，webview的方式为辅。以原生的方式做开发，版本是尤为重要的。其一，APP开发完成之后，需要把上架到APP store（假设我们只上iOS和安卓），iOS 的APP Store 有冗长的应用审核周期，你必须提前把往后几个中小版本的功能规划好了才不至于在这个环节自乱阵脚；其二，你的APP安装到用户的手机上时你肯定希望他大部分时候运行的都是最新的版本，如果你的版本更新过于频繁，用户也会烦。</p>

<p>看起来过程似乎非常顺利，产品经理把产品的思路厘清之后，开始准备产品V1.0 的规划。</p>

<p>新产品从无到有常见的工作：</p>

<pre><code>（1）产品官网，产品官网是产品、公司、团队的脸面，让用户进入之后能以最快的速度了解你的定位以及产品特性，也就是什么样的人在为解决什么样的问题，做着什么样的事情。

（2）用户协议。是的，如果用户要注册、使用你的产品，你得起草你的用户协议，跟律师或法务不断沟通调整。

（3）种子用户。嗯，你要思考你的第一批种子用户从哪里来，如何组织，怎么管理，他们是检验你产品的第一群人，对于验证你的产品定位、发现产品问题、提升产品体验来说至关重要。

（4）基础数据上报规划。你要知道产品一旦发布，在对用户行为一无所知的情况下，需要收集什么数据来优化、调整你的产品设计，思考你的产品方向。

（5）UI设计与交互标准制定。不能保证产品的UI以及交互一上线就有让用户觉得惊艳的效果，但是必须保证UI/交互在一致性上没有问题。

（6）后台管理系统。如论是查看数据还是内容管理，后台管理系统是你工作的有效辅助，也不能少。

（7）APP。这是你的产品的重中之重，密切观察跟踪。

（8）。。。
</code></pre>

<p>如果一切顺利，那么在3-6个月之后，你的APP第一版应该有了第一个雏形了。</p>

<h3>三、内部测试、打磨阶段。</h3>

<p>在这个阶段，你要跟设计、研发、种子用户之间保持密切沟通，不断收集问题、发现问题、优化、解决问题，期间可能需要发布1-3个beta子版本。同时，你要想办法保持种子用户的活跃与配合的激情，这是一项艰巨的工作，谁做谁知道。</p>

<h3>四、发布阶段</h3>

<p>发布的时候，不算渠道宣传费用，不打广告，上线iOS APP Store 需要注册开发者账号，购买证书，也需要花费一定的费用，不多，也就99美元/年。</p>

<p>如果你做得多一些，找安全团队帮你做安全评估，这里也要花上一些钱，这里就不算了。至于负载均衡、加速技术什么的，你的APP刚上线，应该用不上。</p>

<p>6个月的时间，算快，一个APP从无到有需要的费用大概这么算：</p>

<pre><code>人工费用：    133224元*6个月 ≈ 80 w。

场地租金： 15000元*6个月 = 9w。

办公耗材+桌椅支出：1w。

服务器、域名、周边IT基础费用：2w。
</code></pre>

<p>大约算下来，不算营销费用，第一个版本，你需要准备100w。</p>

<p>是的，当有人问题做一个APP需要多少钱时，你可以回答一个不太复杂的APP，从无到有做出来，半年第一个版本出来，需要100万。</p>

<p>当别人做出很赞的东西，我们常感慨“啊，这个东西我早想到了”，作为程序员或产品经理，想到了并不是什么值得骄傲的事情，重要的是：做出来，是的，执行力很重要。</p>

<blockquote><p>本文作者 @歪，微信公众号：程序员和产品经理（ID：devpdm） 来源：鸟哥笔记（ID：niaoge8）</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
