<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 程序员 | 刚刚在线]]></title>
  <link href="http://www.superqq.com/blog/categories/cheng-xu-yuan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.superqq.com/"/>
  <updated>2015-07-12T21:08:13+08:00</updated>
  <id>http://www.superqq.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[李刚]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序员屌丝逆袭之路不是炒股]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/07/05/cheng-xu-yuan-diao-si-ni-xi-zhi-lu-bu-shi-chao-gu/"/>
    <updated>2015-07-05T23:35:57+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/07/05/cheng-xu-yuan-diao-si-ni-xi-zhi-lu-bu-shi-chao-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近这一段时间，你身边是不是大多数人都在谈论股票？那就对了，无论走到哪都能听到，今天又绿了，我的股票跌停了，冲上5000点啦，等等之类的话。</p>

<p>我还不是一个股民，一直都不是。因为不懂，不敢入市；因为有人跳楼，害怕入市；最主要的原因是，因为手里没有人民币。</p>

<p>人们常说：股市有风险，入市需谨慎。但是还是很多人挤破头皮，往里进。站着进去，趴着出来；笑着进去，哭着出来。</p>

<p>作为一名屌丝，谁不想逆袭呢，谁不想通过炒股赚钱呢？</p>

<h2>前同事炒股翻倍</h2>

<p>最近群里，有个前同事做后台的。他进了一家证劵公司，做后台。应该是年初进去上班的，刚好赶上一波牛市。他买了几只股，好像都不错。</p>

<p>其中有一只股，买的时候是30左右。在60几出的。赚了几万块钱吧。想想真的很不错，啥都不干白赚几万块钱，谁看了不心动呢。说实话，我也心动。</p>

<p>估计是受到他的影响，公司里有些同事也开始炒股了。当然，有的人可能早就在炒股，只是之前股市不景气，大家都不谈论罢了。</p>

<p>看着别人赚钱容易，到自己了估计就难了。真的是这样，尤其是股市里面的钱，真的不是那么好赚的。通过炒股走上逆袭之路，那更是难上加难。</p>

<h2>我的模拟炒股之路</h2>

<p>大家都在谈论股票，我也不能闲着啊。就Appstore里面找了一个模拟炒股软件，试着玩玩看。说不定能赚。</p>

<p>里面有100万，是用来模拟炒股的。反正，是假的，就随便挑了几只股票入手。一共投了30多万吧。还别说，当天就赚了一万多。突然发现自己有成为股神的潜质，哈哈。</p>

<p>紧接着，第二天，第三天，每天都能赚个两三万，第五天的时候，模拟资金已高达110多万。这要是真钱，该多好啊。那我岂不是白白赚了10万块钱。所以你想想，那些有钱的人，真的是越来越有钱。随便弄一下，几百万就来了。</p>

<p>与此同时，其他炒股的同事都在赚，投一万多，赚一千多。看起来还真不错。看到大家都赚钱了，我这个股票小白，模拟都能赚10万块。是不是很想入市啊。</p>

<p>事情并没有想象的那么简单。随后的两三周，股票大跌，各种跌停。有的股票都快跌一半了。包括我前同事买的那个股票从60多又跌回到30多了。不过幸好，他已经抛了。</p>

<p>并不是每个人都那么幸运。有的人都快损失过半了。这种过山车的股市，真让人受不了。炒股不仅有风险，还严重影响生活。与其这样，还不如好好思考如何提高自己的技术。</p>

<p>再看看我的模拟炒股战绩：</p>

<p><img src="http://7xjrlb.com1.z0.glb.clouddn.com/monichaogu.png" alt="gu" /></p>

<h2>股市大跌之后</h2>

<p>经过前面的大跌，股市下一步走向如何呢？或许会继续跌一些，但是我更愿意相信股市会涨，我也希望能涨，让更多被套牢的朋友赚点。我不是股神，无法给出精准的答案。</p>

<p>也许在中国根本就不存在巴菲特口中的<strong>价值投资理论</strong>。有的只是政策市。</p>

<p>股市大跌之后，我也不再想通过股市走向逆袭之路。作为一名屌丝程序员，还是安心的做个美男子，去实现更多有价值的理想吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[唯有坚持方能成功]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/06/30/wei-you-jian-chi-fang-neng-cheng-gong/"/>
    <updated>2015-06-30T00:44:54+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/06/30/wei-you-jian-chi-fang-neng-cheng-gong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xjrlb.com1.z0.glb.clouddn.com/jianchi.jpg" alt="2" /></p>

<p>或许这不是一篇心灵鸡汤，因为心灵鸡汤不是我的擅长;或许这就是一篇心灵鸡汤，希望能点燃你的斗志。</p>

<h2>坚持才有希望</h2>

<p>我常说一句话：不是因为有了希望才坚持，而是坚持了才有希望。我也一直用这句话来告诫自己。只要持续努力，才有成功的可能。</p>

<p>以前，我认为如果谁能给我机会，我将会怎样怎样。我就一直等啊等，等啊等，两年三年后，好像发现没人会给我机会，反而错过很多本应该能抓住的机会。</p>

<p>现在，我改变了这种想法。我要用自己的努力，自己的坚持，来获取更多的机会，更多的可能。</p>

<h2>iOS开发开通原创功能</h2>

<p>就在昨天20:11微信团队邀请我开通微信原创功能。对于我来说，这是一个值得纪念的时刻，这也是对我的努力的一种肯定。特给大家分享一下：</p>

<p><img src="http://7xjrlb.com1.z0.glb.clouddn.com/yuanchuang.png" alt="2" /></p>

<p>随着iOS开发微信微信公众号订阅的用户越来越多，让我觉得责任越来越重。</p>

<p>正在看文章的你，可能是一位技术大牛，有时候我发的文章很基础，你会觉得文章水平太低，你想阅读到更多先进的技术；也可能你是一位iOS新人，渴望阅读一些iOS进阶的文章；还可能你是一位大学生，或者是你已经上班，想转行做iOS开发，你想阅读一些如何入门的文章。</p>

<p>这些我都知道。我也在努力去改变，去写一些真正能够帮助到大家的文章。我甚至发说说，问我的朋友，如何提高写作水平？</p>

<p>后来，我发现我错了。iOS开发分享的是技术文章，不是华丽的文字。</p>

<p>我希望能从我的手里写出更多优秀的文章。这对于我来说，真的是一个很大的挑战。我相信，只要我坚持，我就能为大家提供更多优质的文章。</p>

<h2>iOS入门：坚持做一个项目</h2>

<p>有人在微信里问我，iOS开发如何入门。我给大家讲一个，我身边的真实案例。</p>

<p>我有一个朋友，我们叫他A吧。A刚来上海工作，是做Java的，在一家房地产公司。工作相对来说比较稳定，偶尔也加加班，这对程序员来说是常态。</p>

<p>后来，A想学iOS开发。A是一个行动力很强的人，立马花了一万多买了一个MacBook。开始iOS学习之旅。</p>

<p>A的学习方法很简单，网上下载了一些iOS入门视频。他就跟着视频里讲的，做一个新浪微博客户端。</p>

<p>连续写了一个多月，终于，把新浪微博做出来。做到过程中，他遇到一些开发上的问题。就问问身边的朋友，或者百度一下，google一下。</p>

<p>在解决问题的过程中，很熟练地掌握了iOS开发。过完年来了，立马换了一家公司做iOS开发的。薪资比他做Java工作要高一些。</p>

<p>所以，如果你在问iOS开发如何入门，请你认认真真的写一个项目。遇到问题，一定要想办法解决它，解决问题就是学习最好的方法。</p>

<h2>欢迎投稿</h2>

<p>订阅iOS开发的用户不乏有一些大牛，希望你们能把自己的技术分享出来。分享既是快乐，分享既是成长。</p>

<p>投稿邮箱：<strong>worldligang@163.com</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何成为一名优秀的iOS开发工程师]]></title>
    <link href="http://www.superqq.com/blog/2015/06/25/ru-he-cheng-wei-%5B%3F%5D-ming-you-xiu-de-ioskai-fa-gong-cheng-shi/"/>
    <updated>2015-06-25T07:49:07+08:00</updated>
    <id>http://www.superqq.com/blog/2015/06/25/ru-he-cheng-wei-[?]-ming-you-xiu-de-ioskai-fa-gong-cheng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xjrlb.com1.z0.glb.clouddn.com/1iOSkaifa.jpg" alt="1" /></p>

<p>如果你是一位专业的<strong>iOS开发工程师</strong>，你应该为自己感到自豪。因为你能在强大的iOS系统下，一展身手实现自己和他人的想法，这是一件令人无比激动的事情。</p>

<p>作为一名iOS开发工程师，你一定想成为行业的佼佼者。那么，如何成为一名优秀的iOS开发工程师呢？我觉得做到以下几点，你就离优秀越来越近了。</p>

<h3>提高英语水平</h3>

<p>作为码农，英语水平虽然不是一个硬指标，但是，如果你的英语水平足够好，那真是如虎添翼。在公司里面，糟糕的英语表达能力也掩盖了你在软件开发技术上的优势。</p>

<p>很多优秀的技术文章都是英文版本的，就像苹果官方文档一样，你看不懂你就比别人落后了一步。当这些文档被汉化，被翻译成中文，那是需要一段时间的。少则几天，多则几个月。所以与其被动等待，不如先把英语水平提上去。</p>

<p>英语的重要性，不言而喻，不仅仅有助于写代码。如果万一哪一天你成为公众人物了，你是想向刘强东一样讲英语，还是想向雷布斯一样讲英语呢？我觉得你应该更想像马云一样。</p>

<p>至于，如何提高英语水平，请问度娘。</p>

<h3>控制代码质量</h3>

<p>想成为优秀的iOS开发工程师，代码质量是很重要的一关。关于如何提高代码质量，推荐大家看一篇文章：<a href="http://www.90159.com/2015/06/17/Objective-C%E7%BC%96%E7%A0%81%E8%A7%84%E8%8C%83%EF%BC%9A26%E4%B8%AA%E6%96%B9%E9%9D%A2%E8%A7%A3%E5%86%B3iOS%E5%BC%80%E5%8F%91%E9%97%AE%E9%A2%98/">Objective-C编码规范：26个方面解决iOS开发问题</a>，这篇文章详细的讲述了iOS开发方面的编码规范，建议大家多看一看。</p>

<p>如果你能按着上面的编码规范来规范自己，我觉得最起码你代码看起来就比较整洁。这样的话，哪怕你一个月回头再来看自己的代码，应该很快就可以理解。而且，当你离开现在的公司，不至于后来的人骂你。</p>

<p>没听人常说嘛：良好的习惯是成功的第一步，iOS开发者也不例外。</p>

<h3>写博客分享技术</h3>

<p>在csdn上看到有人问：不写博客的程序员是好程序员吗？这个问题问的其实挺好。不写博客的人也有进BAT的，BAT里面的程序员并不一定都写博客；写博客的人大部分都没有进BAT，比如像我这样的屌丝。</p>

<p>但是这并不能说明什么。且看，写博客的好处在哪里？</p>

<p><strong>写博客你可以交到一群志同道合的朋友</strong>。即使你们现实中从来没见过面，但是你们在互联网上有过思想的碰撞，这就已经足够了。</p>

<p><strong>书写就是很好的思考</strong>。当你想熟练掌握一项技能，请将你的技术分享出来吧。</p>

<p><strong>写的过程中也是学习</strong>。当你能把一项技术讲清楚，说明你已经完全理解了。</p>

<p><strong>你的博客将比简历更有价值</strong>。你在各大招聘网站写简历不如你有一个有价值的博客。</p>

<p>把技术分享出来，不仅帮助新人，更是提高自己，这是一种双赢。如果你写了技术文章没有好的地方可以发布，可以投稿给我：<a href="&#x6d;&#97;&#x69;&#108;&#116;&#x6f;&#58;&#x77;&#111;&#x72;&#x6c;&#100;&#108;&#105;&#x67;&#97;&#x6e;&#103;&#64;&#x31;&#54;&#51;&#46;&#99;&#111;&#x6d;">&#119;&#111;&#114;&#x6c;&#100;&#x6c;&#x69;&#x67;&#x61;&#x6e;&#103;&#x40;&#x31;&#x36;&#51;&#46;&#x63;&#111;&#109;</a> 我将发布在我的公众号iOS开发（<strong>iOSDevTip</strong>）上，直接分享给上万名iOS开发者。</p>

<h3>看github开源项目</h3>

<p>github对于程序员来说，可谓是一个金库。很多优秀的人才，都在上面开源自己的项目。这些人都是伟大的。</p>

<p>当你想实现一个功能，很有可能有一些大牛已经实现了。与其我们写出蹩脚代码来实现，不如去阅读大牛们在github上的开源项目。去看大牛是怎么实现的？思路是什么？如果是你你会怎么写？经过这样的思考之后，比你自己去实现重要的多。</p>

<p>如果你自己就是大牛，那就另说了。你可以实现之后，把代码分享到github，帮助更多人。</p>

<h3>实现自己的想法</h3>

<p>一个不想当老板的程序员不是好程序员。谁不想成为马云呢，谁不想改变世界呢。所以，你要敢想，然后通过自己的技术去实现它。</p>

<p>有些人可能以为：在公司里上班，去想做个什么东西，就是对老板不忠。这是一个很严重的错误想法。</p>

<p>在大公司，都是支持内部创业的。如果你有好的想法，尽管去干吧。说不定第一个天使投资人就是你的老板。屌丝逆袭说不定从此开始。</p>

<p>行了，醒醒，有想法更要有行动。</p>

<p>按照我们老师的话说：成为一名优秀的iOS开发工程师任重而道远！这句话也送给你。</p>

<blockquote><p>作者李刚是刚刚在线（<a href="www.superqq.com">www.superqq.com</a>）站长，百度百家专栏作者
iOS工程师非著名自媒体，微信公众号iOS开发：iOSDevTip运营者</p></blockquote>

<p><img src="http://7xjrlb.com1.z0.glb.clouddn.com/ios.png" alt="2" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
